tp89.thy
@@ -16,8 +16,16 @@ datatype message=
 
 type_synonym transaction= "transid * nat"
 
+datatype betterNat=
+  N nat
+| Undeclared
 (* transid, (min amm, max amc, annulé, validé) *)
-type_synonym transBdd = "(transid, (nat * nat * bool * bool)) table"
+type_synonym transBdd = "(transid, (betterNat * betterNat * bool * bool)) table"
+
+fun comparison :: "betterNat \<Rightarrow> betterNat \<Rightarrow> (nat \<Rightarrow> nat \<Rightarrow> bool) \<Rightarrow> bool" where
+"comparison Undeclared _ _ = False" |
+"comparison _ Undeclared _ = False" |
+"comparison (N i) (N j) f = f i j"
 
 fun id :: "message \<Rightarrow> transid" where
 "id (Cancel i) = i" |
@@ -25,36 +33,68 @@ fun id :: "message \<Rightarrow> transid" where
 "id (Ack i _) = i"
 
 fun traiterMessage :: "message \<Rightarrow> transBdd \<Rightarrow> transBdd" where
-"traiterMessage (Cancel i) bdd = modify i (0, 0, True, False) bdd" |
-"traiterMessage (Pay i amc) bdd = (case (assoc i bdd) of None \<Rightarrow> (modify i (999999, amc, False, False) bdd)
+"traiterMessage (Cancel i) bdd = modify i (Undeclared, Undeclared, True, False) bdd" |
+"traiterMessage (Pay i amc) bdd = (case (assoc i bdd) of None \<Rightarrow> (if (amc > 0) then modify i (Undeclared, N amc, False, False) bdd else bdd)
                                     | Some(amm, amc2, ann, val) \<Rightarrow>
-                                        (if (\<not>ann \<and> \<not>val \<and> (amc > amc2) \<and> (amc > 0) \<and> (amc2 > 0)) 
-                                            then (modify i (amm, amc, ann, (amc \<ge> amm)) bdd) 
-                                            else bdd))" |
-"traiterMessage (Ack i amm) bdd = (case (assoc i bdd) of None \<Rightarrow> (modify i (amm, 0, False, False) bdd)
+                                        (if (\<not>ann \<and> \<not>val \<and> (comparison (N amc) (amc2) greater) \<and> (comparison (N amc) (N 0) greater)) 
+                                            then (modify i (amm, (N amc), False, ((comparison (N amc) amm greater_eq))) bdd)
+                                         else bdd))" |
+"traiterMessage (Ack i amm) bdd = (case (assoc i bdd) of None \<Rightarrow> (modify i ((N amm), (N 0), False, False) bdd)
                                     | Some(amm2, amc, ann, val) \<Rightarrow>
-                                        (if (\<not>ann \<and> \<not>val \<and> (amm < amm2) \<and> (amm > 0) \<and> (amm2 > 0)) 
-                                            then (modify i (amm, amc, ann, (amc \<ge> amm)) bdd) 
-                                            else bdd))"
+                                        (if (\<not>ann \<and> \<not>val \<and> ((amm2 = Undeclared) \<or> \<not>(comparison (N amm) amm2 greater_eq)) \<and> ((amc = Undeclared) \<or> (comparison amc (N 0) greater)) \<and> ((amm2 = Undeclared) \<or> (comparison amm2 (N 0) greater_eq))) 
+                                            then (modify i ((N amm), amc, False, ((amc = Undeclared) \<or> (comparison amc (N amm) greater_eq))) bdd) 
+                                         else bdd))"
 
-fun traiterMessageList :: "message list \<Rightarrow> transBdd" where
+fun traiterMessageList :: "message list \<Rightarrow> transBdd" where 
 "traiterMessageList [] = []" |
 "traiterMessageList (m # ms) = traiterMessage m (traiterMessageList ms)"
 
 fun export :: "transBdd \<Rightarrow> transaction list" where
 "export [] = []" |
-"export (v # va) = (case v of (tid, (amm, amc, False, True)) \<Rightarrow> (tid, amc) # (export va)
+"export (v # va) = (case v of (tid, (amm, amc, False, True)) \<Rightarrow> (case (amc) of (N amcnat) \<Rightarrow> (tid, amcnat) # (export va))
                                                          | _ \<Rightarrow> export va)"
 
-value "export(traiterMessageList([Ack (0, 0, 0) 0, Ack (0, 0, 0) 1]))"
+value "export(traiterMessageList([Pay (0, 0, 0) 5,  Ack (0, 0, 0) 2, Pay (0, 0, 0) 10]))"
+
+value "export(traiterMessageList([Ack (0, 0, 0) 0, Ack (0, 0, 0) 1])) = []"
 value "export(traiterMessageList([Pay (0, 0, 0) 1, Ack (0, 0, 0) 0]))"
+
+value "export(traiterMessageList([Pay (0, 0, 0) 0, Ack (0, 0, 0) 0])) = []"
+value "export(traiterMessageList([Pay (0, 0, 0) 1, Ack (0, 0, 0) 1])) = [((0, 0, 0), 1)]"
+
+value "export(traiterMessageList([Ack (0, 0, 0) 1, Pay (0, 0, 0) 1, Ack (0, 0, 0) 1, Pay (0, 0, 0) 2])) = [((0, 0, 0), 2)]"
+
+value "export(traiterMessageList([Pay (0, 0, 0) 5, Ack (0, 0, 0) 2, Ack (0, 0, 0) 1])) = [((0, 0, 0), 5)]"
+value "export(traiterMessageList([Pay (0, 0, 0) 5, Ack (0, 0, 0) 2, Ack (0, 0, 0) 1, Cancel (0, 0, 0)])) = []"
+
+value "export(traiterMessageList([Pay (0, 0, 0) 5, Cancel (0, 0, 0), Ack (0, 0, 0) 2])) = []"
+
+value "export(traiterMessageList([Pay (0, 0, 0) 5, Pay (1, 1, 1) 10, Ack (0, 0, 0) 3, Cancel (0, 0, 0), Ack (1, 1, 1) 5])) = [((1, 1, 1), 10)]"
 
 (* Ecriture des lemmes*)
 
+lemma liste_vide: "List.member [] x = False"
+  using List.member_rec(2)
+  by fast
+
+(*
+lemma "(List.member (traiterMessageList m_list) (i, amm, amc, ann, True)) \<longrightarrow> amm > 0"
+  apply (induct m_list)
+  apply simp
+  using liste_vide 
+   apply fast
+     apply (case_tac "traiterMessageList (a # m_list) = traiterMessage a (traiterMessageList m_list)")
+   apply (case_tac a)
+     
+
+  oops
+*)
 
 (*Lemme 1 : toutes les transactions validées ont un montant strictement supérieur à 0*)
-
 lemma "( assoc a (export(traiterMessageList(m_list)))) = Some(am) \<longrightarrow> (am > 0)"
+  apply (induct m_list)
+   apply auto
+
   oops
 
 (*Lemme 2 : Dans la liste des transactions validées, tout triplet (c,m,i) n'apparaît qu'une seule fois)*)
@@ -63,17 +103,19 @@ lemma "uniqueKey (export(traiterMessageList(m)))"
   oops
 
 (*Lemme 3 : Toute transaction (même validée) peut être annulée *)
-
+lemma "assoc (c,m,i) (export(traiterMessageList(m_list@[Cancel(c,m,i)]))) = None"
+  oops
 
 (*Lemme 4 : Toute transaction annulée l'est définitivement *)
-
 lemma "List.member m_list (Cancel (c,m,i)) \<longrightarrow> (assoc (c,m,i) (export(traiterMessageList(m_list))) = None) "
   oops
 
 (* Lemme 5 *)
-lemma "(List.member m_list (Pay (c,m,i) amm)) \<and> (List.member m_list (Ack (c,m,i) amc)) 
-\<and> (amm > 0) \<and> (amm \<ge> amc) \<and> \<not>(List.member m_list (Cancel (c,m,i)))   \<longrightarrow> (assoc (c,m,i) (export(traiterMessageList(m_list)))) = Some(am)"
+lemma "(List.member m_list (Pay (c,m,i) amc)) \<and> (List.member m_list (Ack (c,m,i) amm)) 
+\<and> (amc > 0) \<and> (amc \<ge> amm) \<and> \<not>(List.member m_list (Cancel (c,m,i)))   \<longrightarrow> (assoc (c,m,i) (export(traiterMessageList(m_list)))) = Some(am)"
   oops
+
+value "export(traiterMessageList([Pay (0, 0, 0) 2, Ack (0, 0, 0) 0]))"
 
 (*Lemma 6*)
 lemma "(assoc (c,m,i) (export(traiterMessageList(m_list)))) = Some(am) \<longrightarrow> (List.member m_list (Pay (c,m,i) amm)) \<and> (List.member m_list (Ack (c,m,i) amc)) \<and> (amm \<ge> amc)"
@@ -83,6 +125,26 @@ lemma "(assoc (c,m,i) (export(traiterMessageList(m_list)))) = Some(am) \<longrig
 lemma " assoc (c,m,i) (export(traiterMessageList(m_list))) = Some(am) \<and> (am \<ge> amm2) \<and> (am \<le> amc) \<longrightarrow>
 export(traiterMessageList(m_list)) = export(traiterMessageList(m_list@[(Pay (c,m,i) amm2)]))
 \<and> export(traiterMessageList(m_list)) = export(traiterMessageList(m_list@[(Ack (c,m,i) amc)]))"
+  oops
+
+value "traiterMessageList([Pay (0, 0, 0) 1, Ack (0, 0, 0) 1])"
+value "export(traiterMessageList([Pay (0, 0, 0) 1, Ack (0, 0, 0) 1]))" 
+
+lemma bidule_aux: "List.member (traiterMessageList m_list) (i, amm, amc, False, True) \<longrightarrow> (traiterMessageList ((Pay i x) # m_list)) = (traiterMessageList m_list)"
+  apply (case_tac "List.member (traiterMessageList m_list) (i, amm, amc, False, True)")
+   prefer 2
+   apply simp
+  apply (case_tac "assoc i (traiterMessageList m_list) = Some(amm, amc, False, True)")
+  apply simp
+  oops
+
+lemma bidule: "assoc (c, m, i) (export(traiterMessageList(m_list))) = Some(am) \<longrightarrow> (\<exists> amm amc. (List.member (traiterMessageList(m_list)) ((c, m, i), amm, amc, False, True)))"
+  oops
+
+(* Lemma 8 *)
+lemma Lemme8: "(assoc (c,m,i) (export(traiterMessageList(m_list))) = Some(am)) \<longrightarrow> ((assoc (c,m,i) (export(traiterMessageList((Pay (c, m, i) x ) # m_list))) = Some(am)) \<and> (assoc (c,m,i) (export(traiterMessageList((Ack (c, m, i) x ) # m_list))) = Some(am)))"
+  apply (case_tac m_list)
+   apply simp
   oops
 
 (*Lemme 9*)
